[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-5e482050})
# 12 Траппер элементы данных

[comment]: # ({/new-5e482050})

[comment]: # ({new-03e7aedb})
#### Обзор

Траппер элементы данных принимают входящие данные вместо запроса этих
данных.

Это полезно для любых данных, которые вы возможно захотите "запихнуть" в
Zabbix.

Для использования элемента данных траппера вы должны:

-   иметь в Zabbix настроенный траппер элемент данных
-   отправлять данные в Zabbix

[comment]: # ({/new-03e7aedb})

[comment]: # ({new-5d32b87c})
#### Настройка

[comment]: # ({/new-5d32b87c})

[comment]: # ({new-62c22fbb})
##### Настройка элемента данных

Для настройки элемента данных траппер:

-   Перейдите в: *Настройка* → *Узлы сети*
-   Нажмите на *Элементы данных* в строке узла сети
-   Нажмите на *Создать элемент данных*
-   Введите в диалоге параметры элемента данных

![](../../../../../assets/en/manual/config/items/itemtypes/trapper_item.png)

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

Поля, которые требуют указания специфичной информации для траппер
элемента данных:

|   |   |
|---|---|
|*Тип*|Здесь выберите **Zabbix траппер**.|
|*Ключ*|Введите ключ, который будет использован для распознавания элемента данных при отправке данных.|
|*Тип информации*|Выберите тип информации, который будет соответствовать формату данных, которые будут отправлены.|
|*Разрешенные хосты*|Список разделенных запятыми IP адресов, опционально в CIDR представлении, или имена узлов сети.<br>Если задано, входящие подключения будут приниматься только с перечисленных здесь узлов сети.<br>Если включена поддержка IPv6, тогда '127.0.0.1', '::127.0.0.1', '::ffff:127.0.0.1' обрабатываются одинаково и '::/0' будет разрешать любые IPv4 или IPv6 адреса.<br>'0.0.0.0/0' можно использовать, чтобы разрешить любые IPv4 адреса.<br>Обратите внимание, что "IPv4-совместимые IPv6 адреса" (0000::/96 префикс) поддерживаются, но являются устаревшими согласно [RFC4291](https://tools.ietf.org/html/rfc4291#section-2.5.5).<br>Например: Server=127.0.0.1,192.168.1.0/24,::1,2001:db8::/32,zabbix.domain<br>Пробелы и [пользовательские макросы](/ru/manual/config/macros/usermacros) разрешены в этом поле с Zabbix 2.2.0.|

::: noteclassic
Возможно вам придется подождать до 60 секунд после
сохранения элемента данных пока сервер подхватит изменения, до того как
вы сможете отправлять значения.
:::

[comment]: # ({/new-62c22fbb})

[comment]: # ({new-5f246209})
##### Отправка данных

В самом простом случае, вы можете использовать утилиту
[zabbix\_sender](/ru/manual/concepts/sender) для отправки некоторого
'тестового значения' траппер элементу данных.

    zabbix_sender -z <server IP address> -p 10051 -s "New host" -k trap -o "test value"

Для отправки значения мы используем следующие ключи:

*-z* - чтобы указать IP адрес Zabbix сервера

*-p* - чтобы указать номер порта Zabbix сервера (10051 по умолчанию)

*-s* - чтобы указать узел сети (убедитесь, что используете здесь
'техническое' [имя узла сети](/ru/manual/config/hosts/host#настройка),
вместо 'видимого' имени)

*-k* - чтобы указать ключ элемента данных, который мы только что
добавили

*-o* - чтобы указать фактически отправляемое значение

::: noteimportant
​Процесс Zabbix траппера не раскрывает макросы,
которые используются в ключе элемента данных в попытке проверки наличия
соответствующего ключа элемента данных на целевом узле
сети.
:::

[comment]: # ({/new-5f246209})

[comment]: # ({new-1e9d760a})
##### Отображение

Результат в *Мониторинг → Последние данные*:

![](../../../../../assets/en/manual/config/items/itemtypes/trapped_data.png)

##### Штампы времени

Если значения отправляются с использованием утилиты `​zabbix_sender`​ из
файла со штампами времени,​ тогда эти штампы времени будут
скорректированы со временем сервера. Например,​ если штамп времени
элемента данных равен ​ "10:​30:​50",​ текущее время на машине откуда
запускается `​zabbix_sender`​ - "10:​40:​03",​ и текущее время на Zabbix
сервере "10:​40:​05",​ тогда значение элемента данных будет сохранено в
базу данных со штампом времени равным "10:​30:​52".

Аналогично,​ если значение сначала отправляется на Zabbix прокси,​
который далее отправляет его Zabbix серверу,​ штамп времени будет
скорректирован в соответствии со временем Zabbix прокси,​ и потом будет
скорректирован со временем Zabbix сервера.

[comment]: # ({/new-1e9d760a})
